<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/bodleian/CEI2TEI/master/tei_cei.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="charter_700008">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>MS. D. D. Ch. Ch. D. 4</title>
            <respStmt xml:id="DY">
               <resp when="1931">Cataloguer</resp>
               <persName>N. Denholm-Young</persName>
            </respStmt>
            <respStmt xml:id="TA">
               <resp when="2020">Encoding</resp>
               <persName>Tuija Ainonen</persName>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Special Collections, Bodleian Libraries</publisher>
            <address>
               <orgName type="department">Special Collections</orgName>
               <orgName type="unit">Bodleian Libraries</orgName>
               <orgName type="institution">University of Oxford</orgName>
               <street>Weston Library, Broad Street</street>
               <settlement key="place_7011931">Oxford</settlement>
               <postCode>OX1 3BG</postCode>
               <country>United Kingdom</country>
            </address>
            <distributor>
               <email>specialcollections.enquiries@bodleian.ox.ac.uk</email>
            </distributor>
            <!--Availability statement will be added here-->
            <idno type="msID">MS_D_D_Ch_Ch_D_4</idno>
            <idno type="collection">D. D. Ch. Ch. (Deposited Deeds Christ Church)</idno>
            <idno type="catalogue">Western</idno>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc xml:id="MS_D_D_Ch_Ch_D_4" xml:lang="en">
               <msIdentifier>
                  <country>United Kingdom</country>
                  <region type="county">Oxfordshire</region>
                  <settlement>Oxford</settlement>
                  <institution>University of Oxford</institution>
                  <repository>Bodleian Library</repository>
                  <collection key="collection_100009">D. D. Ch. Ch. (Deposited Deeds Christ Church)</collection>
                  <!--change if a Bodleian document-->
                  <idno type="shelfmark">MS. D. D. Ch. Ch. D. 4</idno>
               </msIdentifier>
               <msContents>
                  <textLang mainLang="fr">French</textLang>
                  <msItem>
                     <p>

   ‘Ceste endenture faite parentre les <orgName key="org_108004">Priour et Covent de D<supplied>aventry</supplied>
                        </orgName> persones de leglise parochiele assise deinz meisme le Priorie et les bones gentz de meisme la ville parocheins de leglise parochiele avandite, tesmongne qe come certeins debatz et descensions ont este parentre eux, a cause qe les ditz parochiens ont fait sonner les sonettes deins meisme leglise les iours par la matin devant la heure de la levee des ditz Priour et Covent, si sovent et en tiel manie qe mesmes ceux Priour et Covent eut on teste disaisez, destourbez de leur quietee, e mesme, ben disposez de faire divine le iour enapres, considerant leur lever a mye nuyt pur matynes dire come leur ordre requiest. Et aussi par cause qe les Priour et Covent susditz ont fait chacier et rechacier leur charetter et autres cariages deinz et parmye le cimiteire de la dite eglise claymantz de lavoir chemyn a leur ease, quele chose soeffrer, semblar as ditz parochiens estre a eux dishoneste et grevante
<pb n="51"/>
acause qe leur ancestres et amys la feurent ensevelez. Les parties avandites par le ben et quiete de lune partie et de lautre, et pur eschuyer tiel (?) debatz et discensions en temps avenir, sont accordez en la presence del trespuissant prince <persName>
                           <forename>Johan</forename> Duc de Guyene et de Lancastre</persName> en manie qe sensuyt. Cestassavoir qe les ditz parochiens ferront soner devant la messe deinz la dite eglise les iours en la matin en covenable pele et soner ave une sonette, a la levacioun del sacrament de meisme la messe trois knyllynges tantsoulement devant la levee des Priour et Covent avantditz. Et aussi qe les ditz Priour et Covent par eux et par leur tenantz auront une chemyn a leur ease en manie come ils ont euz dancien temps pur chacier et rechacier eux cariages selonc ce qe leur busoignera deinz la dite cimiteire sanz destourber divine service acelebrer deinz leglise parochiele avandite et sur meisme la cimiteire serra une porte fermer de serrure ove deux cliefs des quex lun serra en la garde des ditz Priour et Covent et lautre en la garde des parochiens avantditz. En tesmoignance de quele chose lavandite Duc as parties dycester endentures ad fait mettre son seal. 
   Don a <placeName role="date" key="place_109343">Kenilleworthe</placeName> le xviij iour de Marcz lan du regne nostre tresredoutes le Roy Richard second puis le conquest treszisme. 
   <origDate when="1390-03-18">
                           <supplied>18 March 1390.</supplied>
                        </origDate>
   
   
                     </p>
                  </msItem>
               </msContents>
               <physDesc>
                  <objectDesc form="sheet">
                     <supportDesc material="perg">
                        <support>parchment</support>
                     </supportDesc>
                  </objectDesc>
                  <authDesc>
                     <seal>
                        <p><persName>John, duke of Lancaster</persName>, only a fragment is left.</p>
                     </seal>
                  </authDesc>
               </physDesc>
               <history>
                  <provenance>Archive of Daventry Priory.</provenance>
               </history>
               <additional>
                  <adminInfo>
                     <recordHist>
                        <source>
                           <bibl>N. Denholm-Young, <title>Cartulary of the Mediaeval Archives of Christ Church</title>, Oxford Historical Society o.s. 92 (1931), p.
                                <citedRange unit="page" from="50" to="51">50-51</citedRange>
                           </bibl>
                        </source>
                     </recordHist>
                  </adminInfo>
               </additional>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2021-06">First online publication</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p><!--Body paragraph provided for validation and future transcription--></p>
      </body>
   </text>
</TEI>
